{
    "question": "Salah satu contoh gerak lemah pada tari adalah gerak    a.pohon tumbang\r\nb.hujan rintik-rintik\r\nc pohon bergoyang\r\nd.pohon tertiup angin\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. pohon bergoyang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>contoh kecilnya, lihat pohon yang bergerak oleh sepoi angin. dia bergerak meliuk-liuk. dan coba kamu praktik kan kepada tubuh atau gerak tanganmu.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-2-contoh-kegiatan-yang-menunjukan-pengaruh-gaya-dapat-me-395",
            "question": "Tuliskan 2 contoh kegiatan yang menunjukan pengaruh gaya dapat mengubah bentuk benda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meremas kaleng soda. </p><p>Proses pembuatan gerabah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekanan-awal-udara-didalam-ban-adalah-350-kpa-dengan-suhu-25cs-851",
            "question": "Tekanan awal udara didalam ban adalah 350 KPa Dengan suhu 25\u00b0C.setelah ban mengalami perjalanan,maka tekanan udara di dalam ban menjadi 490 KPa jika pemuaian ban di abaikan,maka berapakah suhu di dalam ban\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Suhu akhir udara dalam ban = 144\u00b0C</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui</p><p>P1 = 350 kPa</p><p>T1 = 25 \u00b0C = 298 K</p><p></p><p>P2 = 490 kPa</p><p></p><p>Ditanya</p><p>Suhu akhir udara dalam ban</p><p></p><p>Penyelesaian</p><p>Pemuaian ban diabaikan, berarti proses isokhorik</p><p>P1/T1 = P2/T2</p><p>T2 = P2 x T1/P1</p><p>     = 490 \u00d7 298/350</p><p>     = 417 K = 144 \u00b0C</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyerapan-kembali-zat-dalam-urine-primer-yang-masih-berguna-meru-197",
            "question": "Penyerapan kembali zat dalam urine primer yang masih berguna merupakan proses pembentukan urine tahap \u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>reabsorbsi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pembentukan urine ada 3 tahap</p><p>filtrasi </p><p>reabsorbsi</p><p>augmentasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalau-revolusi-suatu-planet-terhadap-matahari-adalah-a-tahun-tent-536",
            "question": "kalau revolusi suatu planet terhadap matahari adalah a tahun tentukan jarak planet tersebut terhadap malam hari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>revo = honda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau revo adalah motor dan lusi adalah polusi jadi revolusi adalah motor polusi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-mobil-tiba-tiba-berhenti-benda-benda-di-jok-belakang-terl-935",
            "question": "Ketika mobil tiba-tiba berhenti, benda benda di jok belakang terlempar ke depan. Hal ini berhubungan dengan hukum    A. hukum gravitasi B. hukum dan gaya kecepatan C. hukum inersia D. hukum aksi reaksi E. hukum kepler\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b .hukum dan gaya kecepatan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. HUKUM DAN GAYA KEHIDUPAN</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-dipengaruhi-gaya-tetap-sebesar-5-n-jika-massa-bola-0-984",
            "question": "Sebuah bola dipengaruhi gaya tetap    sebesar 5 N. Jika massa bola 0,5 kg,\r\npercepatan yang dialami bola adalah . *\r\nO\r\na. 10 m/s2\r\nO b. 25 m/s2\r\nO c. 5 m/s2\r\nO d. 0,25 m/s2\r\nO e. 1 m/s2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Percepatan yang dialami bola adalah [tex]\\boxed{\\sf{10 \\: m/s^2}}[/tex]</p><p></p><h2>PEMBAHASAN</h2><p>Hai! Soal tersebut adalah berkaitan dengan hukum newton. Sesuai dengan nama nya hukum newton ditemukan oleh Sir Isaac Newton. Hukum newton sendiri juga terbagi menjadi 3, yaitu :</p><ul><li><strong><u>Hukum Newton I.</u></strong></li></ul><p><strong>Rumus umum :</strong></p><p>[tex]\\sf{\\sum F = 0}[/tex]</p><p><strong>Dengan ketentuan :</strong></p><p>[tex]\\sf{\\sum F}[/tex] = resultan gaya. </p><p></p><ul><li><strong><u>Hukum Newton II.</u></strong></li></ul><p><strong>Rumus menghitung persamaan menghitung gaya yang bekerja :</strong></p><p>[tex]\\sf{\\sum F =  m \\times a}[/tex]</p><p><strong>Dengan ketentuan :</strong></p><p>[tex]\\sf{\\sum F}[/tex] = resultan gaya. </p><p>[tex]\\sf{m}[/tex] = massa benda. </p><p>[tex]\\sf{a}[/tex] = percepatan gerak. </p><p></p><ul><li><strong><u>Hukum Newton III. </u></strong></li></ul><p><strong>Rumus umum :</strong></p><p>[tex]\\sf{F_{aksi} = -F_{reaksi}}[/tex]</p><p><strong>Dengan ketentuan :</strong></p><p>[tex]\\sf{F_{aksi}}[/tex] = gaya aksi benda.</p><p>[tex]\\sf{F_{reaksi}}[/tex] = gaya reaksi benda. </p><p></p><h3>LANGKAH PENYELESAIAN</h3><p><strong>Diketahui :</strong></p><p>Massa = 0,5 kg. </p><p>Gaya = 5 N. </p><p></p><p><strong>Ditanya :</strong></p><p>Percepatan yang dialami bola adalah ?</p><p></p><p><strong>Dijawab :</strong></p><p>[tex]\\sf{a = \\frac{\\sum F}{m}}[/tex]</p><p>[tex]\\sf{a = \\frac{5}{0,5}}[/tex]</p><p>[tex]\\sf{a = 10 \\: m/s^2}[/tex]</p><p></p><p><strong>KESIMPULAN : </strong>Jadi percepatan yang dialami bola adalah [tex]\\boxed{\\sf{10 \\: m/s^2}}[/tex]</p><p></p><h3>PELARI LEBIH LANJUT</h3><ul><li><strong>Materi tentang hukum newton</strong> https://brainly.co.id/tugas/20886390 https://brainly.co.id/tugas/18907952 https://brainly.co.id/tugas/21206554</li></ul><p></p><h3>DETAIL JAWABAN</h3><p><strong>Kelas</strong> : 10</p><p><strong>Mapel</strong> : fisika</p><p><strong>Bab</strong> : 6 - hukum newton (gerak) </p><p><strong>Kode kategori</strong> : 10.6.6</p><p><strong>Kata kunci</strong> : hukum newton II, gaya, massa, percepatan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "35-proses-yang-dialami-gas-dalam-ruang-tertutup-pada-suhu-tetap-221",
            "question": "35. Proses yang dialami gas dalam ruang    tertutup pada suhu tetap di sebut.....\r\na. Proses animasi\r\nb. Proses Isokhorik\r\nc. Proses Adibiatik\r\nd. Proses Isobarik\r\ne. Proses Isoternal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Proses isotermal</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Proses isotermal adalah proses yang dialami gas pada suhu tetap. Usaha yang dilakukan gas pada proses ini tidak dapat dihitung dengan persamaan W = p \u00d7 \u0394 V .</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siswa-bergerak-ke-utara-sejauh-6-km-kemudiaan-berbelok-ke-timur-478",
            "question": "siswa bergerak ke Utara sejauh 6 km ,kemudiaan berbelok ke timur se jauh 12 km ,lalu berhenti tentukan jarak yg di tempuh siswa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><h2>Jarak tempuh = 18 Km</h2><h2>Perpindahan = 13,41 Km</h2><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>p</strong><strong>u</strong><strong>h</strong><strong> </strong></p><p>= 12 km + 6 km</p><p>= 18 km</p><p></p><p><u><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></u></p><p>[tex] =  \\sqrt{ {12}^{2} +  {6}^{2}  } [/tex]</p><p>[tex] =  \\sqrt{144 + 36} [/tex]</p><p>[tex] =  \\sqrt{180} [/tex]</p><p>[tex] = 13.41 \\: km[/tex]</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>13,41 km</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kalo siswa bergerak ke utara sejauh 6 km itu kasian jauh cape trus ditambah belok ke timur 12 km wah kasian tuh kakinya ga keitung capenya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-dong-kak-seorang-anak-kecil-mendorong-lemari-kayu-861",
            "question": "Tolong dibantu dong kak    Seorang anak kecil mendorong lemari kayu dengan massa 75 kg. Gaya yang dikeluarkan adalah 50 N. jika lemari tidak bergerak maka usaha anak kecil tersebut adalah \u2026 joule.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabanya 125 semoga bermanfat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-jurusan-smk-multimedia-apakah-ada-pembelajaran-fisika-matemat-495",
            "question": "Di jurusan smk multimedia apakah ada pembelajaran fisika, matematika, kimia, dan biologi? mohon dijawab kakak - kakak, terimakasih\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gada sih setau syaa tapi gatau juga ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}